港女狠批港男 欠上進無自信

【晴報專訊】正所謂「你揀人，人揀你」，有港女呻港男不濟，不滿食飯要AA制，又指港男無自信及欠上進心等，更勸其他女生不要與港男拍拖。有兩性關係專家指，無論港男或港女也有通病，部分人太計算及不懂付出，關係最終也會泡湯。

想升Cup？又想瘦身？

Sponsored Marsha瑪沙醫學美容集團

這位女網民自稱27歲，曾跟數位香港男仔拍拖，但她形容每一個也很不濟。她對港男作出總結，力數他們6大缺點，包括每次外出食飯要「AA制」、毫無自信、對她與普通男性朋友出街也管等。帖文指，「最緊要係無上進心，廿幾歲仲做緊普通文員，搵得萬幾蚊有無諗過將來。」事主揚言，現時跟澳洲男仔拍拖，有感他比港男幽默、有風度，更懂得照顧女生。

應檢視自己付出多少

有關帖文發布不足1日，已吸引逾9萬人次瀏覽及超過1,000個留言討論，大部分網民批評事主也是極品港女，力數港男不是，卻不自我檢討。有過來人指，初戀男友「成個廢青咁，成日響屋企打機」，最後也是忍受不了而分手。亦有人調侃「廢柴港男」遇上「極品港女」必定火星撞地球。

配對博客容會表示，個案中的女生說中了部分20多歲、思想欠成熟的港男特徵，例如不懂照顧別人及經營一段關係。「曾有個28歲、從事銀行業的男生，月入5、6萬元，跟心儀女生食飯要AA制，令對方覺得他唔識做。」

但容會認為，個案中的女生除對別人評頭品足外，也要檢視自己為別人付出多少。「追求你不等於一定要請你食飯，兩人關係應公平。雖說請女生食飯是個常規，但女生是否也可請返男方飲咖啡。」

男仔愛請客 或因習慣大使

「好好戀愛學堂」堂主任杜婉霞指，男女相處時常有誤區，例如所謂上進心的定義實非高薪厚職，而是有否終生學習意願。杜續指，心理學上花錢習慣可分作「花費者」、「建設者」、「貢獻者」及「儲蓄者」等模式：「女仔要考慮男仔愛請客，未必等於大方，或因他習慣大使，日後家庭經濟亦會出問題。」男女相處應互相分享及付出，調節出平衡點：「如我愛跳社交舞，丈夫愛玩球類活動，會用打乒乓球作夫妻共同活動，而不會強制對方放棄興趣。」

Show Blocked User - 鼓汁蒸蒼井空🐟

ok

Ok

收皮啦晴報周綺萍
AA又吊請客又話9人大洗
孤獨一生啦😡

這位女網民自稱27歲，曾跟數位香港男仔拍拖，但她形容每一個也很不濟。她對港男作出總結，力數他們6大缺點，包括每次外出食飯要「AA制」、毫無自信、對她與普通男性朋友出街也管等。帖文指，「最緊要係無上進心，廿幾歲仲做緊普通文員，搵得萬幾蚊有無諗過將來。」事主揚言，現時跟澳洲男仔拍拖，有感他比港男幽默、有風度，更懂得照顧女生。

過左來之後好少睇晴報新聞
睇topic 好有親戚感

一睇就知係晴報範文